dip.md
@@ -1,0 +1,55 @@
+План работ по диплому (на несколько месяцев вперёд)
+
+1. Дописать tree-sitter для Jasmin (работа ведётся в https://github.com/y4cer/tree-sitter-jasmin) - done
+2. Сформулировать свойства Шиповника, которые мы хотим доказать
+3. Реализовать Шиповник на Jasmin
+   1. Реализовать алгоритм генерации ключа
+   2. Подумать, можно ли (а если да, то как?) связать готовую реализацию хеш-функции Streebog с реализацией на Jasmin
+   3. Реализовать схему подписи
+   4. Реализовать схему проверки подписи
+4. Доказать свойства Шиповника на EasyCrypt, реализацию модулей для EasyCrypt можно получить путём транспиляции Jasmin в EasyCrypt
+5. сравнение с другими пост-квантовыми алгоритмами
+6. сравнение с формализациями других криптографических алгоритмов через Jasmin+EasyCrypt
+7. сравнение с другими подходами к формализации
+
+## What we want to prove
+1. Correctness. Given the message, we generate a key pair, then sign and
+   validate the signature. Validation must be successfull.
+2. Security against EUF-CMA. Given the signature scheme S = (KGen, Sign, Ver)
+   and the adversary F that upon receiving the public key for S and given
+   oracle (i.e. query) access to the Scheme, which produces signatures given the
+   message cannot craft a valid signature for the freshly given message
+
+В общем, хочется доказать, что стойкость схемы действительно сводится к
+стойкосте синдромного декодирования кодов при предположении, что streebog
+невзламываем. А это можно предположить, т.к. у нас будет просто модуль H,
+который и будет отвечать за хеш функцию
+
+## Videos on Jamsin & EC verification of the encryption scheme
+https://www.youtube.com/watch?v=vEE84uuOX_Q - part1
+https://www.youtube.com/watch?v=CStaNMsaot4 - part2
+
+## Articles
+https://eprint.iacr.org/2023/246.pdf - hard one, formalization of CRYSTALS-Dilithium
+https://ieeexplore.ieee.org/stamp/stamp.jsp?tp=&arnumber=9505217 - The thing I want to prove but for the DH problem
+https://eprint.iacr.org/2004/332 - Sequences of games: a tool for taming complexity in security proofs
+https://crypto.stanford.edu/~dabo/cryptobook/BonehShoup_0_6.pdf - A graduate Course in Applied Cryptography
+
+## Side-notes
+I want to prove Existensial Unforgeability in Shipovnik
+Sequences of games is a game winner
+
+
+### Sequences of games: a tool for taming complexity in security proofs
+- Security for cryptograptic primitives is typically defined as an attack game
+played between an adversary and some benign entity, which we call the
+challenger.
+- From experience, it seems that transitions between successive games can be
+restricted to one of three types:
+1. Transitions based on indistinguishability
+Если внутри игры есть какая-то штука, по которой можно отличить игру S_i от
+S_{i+1}, то тогда игры можно отличить. Если мы переходим от одной игры к другой
+по принципу "неотличимости", то это означает, что значение |S_i - S_{i+1}|
+околонулевое
+2. Transitions based on failure events
+3. Bridging steps
